hardware/technic野有後發優勢，人文思想上係咪冇？

啟蒙時代後思想先進既西方國家到宜家都係先進，
稍落後既中國印度伊斯蘭到今日都係落後

非洲黑人到今日思想上都仲係生番

相互之間既差距好似冇乜點縮小到